美媒：特朗普應承認台灣國家地位，否認「一中」

美國政論雜誌《國家評論》（National Review）周二（14日）刊登文章，指「是時候糾正台灣在國際舞台上的屈辱待遇」，文章從去年的NBA禁播事件，細數到武漢肺炎全球大流行，展示出中國如何威脅全球組織，及發揮地緣政治的力量，打壓香港抗爭者，並文化滅絕新疆維吾爾族人。文章呼籲美國總統特朗普承認台灣的國家地位，並消除虛構的「一中政策」。

文章指，台灣是蔣介石國共內戰失敗後逃往的小島，如今已成為民主、自由和人類繁榮的典範，享有廣泛的言論自由，不會因宗教信仰遭受迫害，而且擁有自己獨特的文化，不受中國政府約束，即是說台灣不屬於「中華人民共和國」，承認台灣是一個自由且獨立的國家，也是一個道德倫理上的決定。

文章強調，美國不該讓世界取信於中國所形容的中國，應向世界其他地區發出訊號，並向中國表明，台灣是一個獨立的國家，且是威權統治遭受苦難者的希望燈塔，「如果地球最強大國家的領導人不敢對中國說真話，那就沒有人會講。」

文章以美國前總統列根推倒德國柏林圍牆為例，呼籲特朗普對中國說「夠了」，並激勵其他敢於反抗中國威權的人。

It’s Time to Rectify Taiwan’s Shameful Treatment on the International Stage

台灣是香港第十九管轄小島！

歡迎回歸ROC台灣